外媒指「抖音」App是21世紀鴉片 令人上癮印尼政府禁

「抖音」是一款手機 App 讓用戶上載各式短影片，尤其是 15 秒的音樂短影片，兼具社交媒體功能，在中國大陸極為流行。這個 App 裡面誕生了不同拍片潮流，例如在扶手電梯上跳舞，另外涉及大量惡搞與低俗影片。在西班牙有傳媒指此 App 是「21世紀的鴉片」，而印尼政府近日更禁止此 App 在國內使用。

根據外媒消息，西班牙報章刊登一篇文章指「抖音」雖然是一個單純的娛樂工具，但事實上不少內容受到爭議，而用戶每天平均花超過 1 小時在此 App 上，容易沉迷，報章指「抖音就是 21 世紀的鴉片，是人類發展的障礙」。

事實上現時「抖音」App 並無年齡限制，一些年紀小於 12 歲的用戶都上載影片，用家上載的影片包括各式跳舞影片，如嘟嘟舞、樓梯舞、手指舞，還有對咀、其他各式惡搞影片，有人更直播「偷名車的車輛標誌」，中國主流媒體都對此 App 作點名批評。另一方面抖音以大量網路紅人作招徠，其中一個「抖音女神」在 3 個月就多了 200 萬粉絲。網絡紅人上載影片，目的也只是希望吸引粉絲瀏覽，部份題材大膽。有統計指每位抖音用戶每日花 1 小時在此 App 之上，而抖音亦有自知之明，在用戶每天使用 1.5 小時後都會發出特別通知，建議用戶切勿太過沉迷，在使用 2 小時後更需要輸入密碼才能繼續使用。網路創作並非壞事，但日前印尼發出了禁令，禁止在該國國內使用「抖音」App。

「抖音」結合音樂、濾鏡，令到創作的門檻大大降低，並且容易與同輩產生共鳴。但其實早前已經有 Vine 等 App 在做同樣的事，只是「抖音」強調「模仿」讓用戶自行進行二次創作。

「抖音」由字節舞動公司負責營運，該公司旗下有「今日頭條」新聞 App，目前公司估值已達 350 億美元，屬於中國排名第 4 的獨角獸企業。根據資料，在 2018 年首季，「抖音」App 在蘋果商店的下載次數達 4,580 萬次，屬當季全球第一手機程式。

資料來源：商業周刊、聯合新聞網、抖音

幾時到香港ban鳩佢

果隻扮貓叫, 睇完之後我就知點解要ban

同youtube有咩分別?

可以整個鴉片文生成器, 配任何一隻hit嘅嘢上去都得

但其實早前已經有 Vine 等 App 在做同樣的事
咁係咪應該要禁埋Vine
只准州官放火 不許百姓點燈